踩單車落斜自炒撞欄 26歲女文員重創不治

沙田發生奪命單車意外，今日(12日)下午1時許，熱愛單車運動姓張(26歲)女子，與4名志同道合男女友人，穿上全套裝備到沙田踩單車遊樂。當一行人沿亞公角山路落斜行駛至一個彎位時，張的單車突然失控越過對面行車線，並撞及路邊防撞欄，當場人仰車翻。張女頭部重創臥地昏迷，姓何(27歲)男友人大驚報警。
救護車接報趕至，替張女包紮及急救後，再送院搶救，惜延至下午4時30分傷重死亡，警方正調查意外原因。據悉，張為獨女，在粉嶺一中學做文職工作。事後，同行單車友及家人趕往醫院了解，各人驚聞噩耗後傷痛不已。

手足

無可疑

頭盔係就係樣衰啲，但有事起上嚟可能救你一命。

全套裝備咗啦

rip...唉

山路踩單車真係一定要頭盔....
太危險

full gear 都咁真係炒得好甘

我都試過落斜炒 直接炒埋牆
無鏡同盔應該死咗

好後生，屋企人實好傷心，節哀RIP

香港好多單徑都係唔平 試過因為唔平 架車少少離地，結果係自炒

🤕

裝備撚 都撞成咁

Full gear都出事 唔係防撞既咩

全套裝備都要死

\|/

安息

唔好咁快得唔得

試過轉線 點知地下有野突起左 車過唔到 人甩左出去

個brake 俾人做左手腳？

落鈄可能落車推會好d.

咁慢不如跑步

只要路面有粒石仔, 已經足夠令架單車失控
你未踩得切brake 已經炒左車

應該炒到飛起，戴頭盔，但條頸支持唔到？

少左個手足

穿上全套裝備

有頭盔定冇頭盔

但係快咪易出意外
呢D 踩單車炒車死既事差唔多年年都有一單
你想要快感定玩得安心

做咩姐你

又殺人

踩過個到，MTB上到時速49。

放brake 唔得既

香港啲路咁爛

呢d新聞點解成日提人地職業

落山快入錯線位就神仙難救 RIP

個女今朝仲開開心心出去同朋友踩單車,點知個女返唔到屋企

又無可疑

人大左係BRAKE住落
細個先會衝落去

早幾年大埔又有單女車手炒單車死咗

傷心死佢男友

推 願榮光歸香港

rip

有頭盔 個人大膽左？

戴好裝備都要叫裝備撚
唔戴咁叫咩

亞公角山路好似唔爛。。 不過一時失手呢樣就。。

痴撚線啲五毛多到
頭兩個留言都係

與4名志同道合男女友人
慘

媒體點知男友人大驚報警 的？

踩過果到唔收break沖到60kmh

頭盔淨係防到撞果下 但係衝力會令你D骨呀頸呀壓彎，唔好彩就冇命

真空上陣

尋日喺單車徑有位師奶喺我兩米前U turn，我以20頭時速dup停甩晒尾響晒胎差幾10cm炒埋去。屌佢老母，痴撚線

屌你係咪on9?

R.I.P.

Rip

封鎖會員 - 貓科動物

又封一個

有啲路成條裂痕，你踩中條裂痕就

都係日本好踩

戲劇性少少姐

五毛嚟

已封鎖會員 - 貓科動物

block

7月

RIP 整定過唔到依關

女人唔好掂車

其實佢笑住報

所以買避震車係好重要 可以令個碌更貼地 唔易失控

RIP

陌生人都覺得好傷心 親人同好友點樣面對依個事實

大斜路落山真係要小心 brake 失靈

獨女 ... 兩老點算

由架車碌過正常唔會炒，因為架車有慣性。反而如果個人想避粒石仔無端端扭軚咁就好大機會。

技術未係好熟練嘅揀MTB踩好過rb
至少去唔到咁快同埋brake 都夠力啲

有全套裝備
但沖擊力太大都頂唔到

係，細個高速落斜覺得好爽好刺激
大個左知道危險同驚死，點都brake住落

明報話24歲，而且係車路黎

多數有 見佢啲車友著曬車衣lock鞋

粉嶺中學

RIP full gear都冇計

內文話成架車反咗

應該落地果下斷頸

李慧詩：？

唉，安息

個男友人飲水個樣仲咁輕鬆?

其實落Brake都有學問 唔一定拖brake落就安全 不過見唔到架車就唔知關唔關車事

貓科五毛

亞公角山路落斜 ...

玩命 ...

細個踩單車炒過N次 全部生命值硬接。
利申: 無車牌巴打

下午1時許，一名24歲女子沿馬鞍山亞公角山路落斜，駛至沙田醫院對開時，突然失控撞向燈柱，人仰車翻，昏迷不醒，女子由救護車送院搶救，最終不治，警方正調查意外原因。據知，女事主於粉嶺一間學校任文職工作，與母同住，趁今日周日與男友及3名朋友外出踩單車消遣，事發時有戴頭盔及護膝，詎料發生意外。

發生乜事...係咪下巴落地

單車頭盔真係唔預大意外。。。

操車路之一 不過少人去

我都炒過,去到中間位部車已經唔受控,即刻拉手制,最後都炒左上去欄杆到,成身傷晒,自此就brake住落

可能撞欄、柱

試過
好彩冇事

Brake都要技巧，若果知長命斜同急彎，慢慢落

或者向左訓

唔駛講到早幾年
沙田踩出大埔成日都有人炒車死

反車時要識跳車， 試過踩單車徑經過停車場出入口畀部私家車攔腰撞， 部單車向前轉咗 720度， 人就跳咗落地， 淨係擦損咗大髀。

block左嘅五毛黎

踩個位好似冷冷地門咁...

著lock鞋好難跳車...

根本係掘頭路，再上只有行山，不堝新界車牛好多真係上落上落咁操車

已經比馬郊安全

女人渣車🤦🏿‍♂️

車路黎
雖然叫山路

所以落斜根本唔應該著lock鞋， 你又唔使爆住落， 著黎把鬼

隧道大斜路

上山要著呀嘛 其實上得lock預咗車跌人跌 惟有靠自己小心啲 留足夠反應時間俾自己

今次到單車識上網？

踩單車唔衝斜邊好玩

結果炒撚到仆街成個月先好返

著lock鞋唔上lock又好怪

90度灣入隧道 CLS 設計

其實我好怕lock實隻腳， 寧願上山踩慢啲

斷頸。。。。

R.I.P

長命斜拖brake落一定要慢...
如果拖brake太快既 舊膠或brake皮會過熱
散熱唔好 個brake一熱 friction就會減低
架車就會brake唔到....

沙田操車聖地：梅子林、亞公角、馬郊

仲要入隧道後因為燈光唔夠，反差大睇唔前面

full gear都頂唔到
不過疫症就咪鬼出去踩啦
條單車10個有9個都唔帶罩

應該可以教鬆D?

真係慳到watt數冇計 其實上落山唔算特別危險 平路均速3-40炒先恐怖

單車徑？

仲要睇吓係咪碳軨有冇可能燒框

馬路
長命斜

試過撞到失憶已經算好彩

你講果粒應該唔係石仔，係石頭

利申：日日都要踩單車

馬郊咁多人都好操既

頭盔邊忽樣衰.....

好慘

你宜家知啲便衣黑狗幾危險呢？

見一個block一個

如果頭撞地 / 撞牆
可能頭盔保住個頭, 保唔住斷頸一樣死

真係笑撚左..笑撚埋右..乜留言都好快有手足兩隻字

始終都會kick一kick 好彩嘅咪角度啱即刻甩到

係咪無收brake?

R.I.P

呢d post咁都有PR，cls...

又係斷頸

佢可能係衝力太大整到條頸骨，頭盔幾硬都冇用。

好撚好笑？

仆街啦你

不嬲個頭盔係幫你死個時有返個靚少少嘅樣咋

屌 去吐露港踩下咪算
之前係山頂又有個鬼佬踩車撞死咗
馬路踩車根本同難踩過環法
如果死者係新手的話 個3個友人真係累撚死佢

拖長 brake 小心熱到爆呔

亞公角果邊上去無野踩嫁wow
除非佢地玩xc路？
沙田果邊d斜路都有踩過下
呢條已經唔算斜
馬郊果d一炒就落左山

除非好似26 嘅著頸套囉 但又唔係玩mtb

仲有頭盔要戴得正確﹐要包到額頭同後腦﹐頭帶鬆緊要啱啱好同扣好
唔好貪靚將頂帽推高露額

重有要安全駕駛﹐落斜拖住煞掣落

一下一下咁都ok

無技術
full gear又如何

Block咗，5毛嚟

如果你有踩開單車
假日吐公危險過馬路100倍

有頭盔但果下衝擊手都係要食, 可能唔好彩位置唔好, 條頸食左道力

點樣無啦啦換呀

屌你老母
自己單機啦垃圾

閒日都未試過但係假日就係咁落重brake避人dllm最撚驚細路

細路果時，船灣淡水湖大壩尾去副壩仲比單車入，果時唔熟路，唔知係長命斜同有工程車出入有d沙石，落到半路印住brake都越落越快，同車身有d唔受控，feel到唔對路即刻剎停，損手但叫執身彩

仆街....
唔通要戴護頸

以後細個踩科學園有段落隧道
最鐘意高速衝落去
而家大個真係唔敢

防撞都有上限架老細

頭盔戴得唔正確等於無戴﹐雖然唔知佢帶成點
照咁睇佢係無拖煞掣﹐車速太快先出事

細個踩車 個frd落斜唔收仲要企起身

對呢D jojo要好敏感，一見佢地我就準備隨時開口屌，屌少陣都可能同佢地攬炒。

好彩之前炒只係下巴聯幾針

多人的確係問題。不過吸引之處我諗係夠斜同夠短，可以來回練習。
唔同九龍坑、上水華山，踩個到一轉都可以玩足成日（自問冇本事踩）。

諗住刺激喺梅子林到沖落嚟，唔好聽講係活該。

好多人都會追餅落
自己都年青過，都係老左，見得多人奶野

先會明上山要快，落山要慢

生死無常
RIP

其實落斜太快 頭部撞埋去 傷頸已經冇得救啦

到燒烤場洗個面又幾好既

落斜快過40都已經少怯 唔明D人點解夠膽追餅

太耐無機會踩單車既人，真係唔建議踩落斜，仲要係租車

全副裝備只係減低受傷程度

正常單車落斜 40差唔多啦。你想再快都難

佢講頭部重創﹐有可能頭盔戴得唔好﹐受第一下衝擊時頭盔甩咗/移位﹐之後繼續撞而傷到頭

公路車落斜50幾60都好輕鬆

量力而為

正常應該喊住報。但係媒體覺得咁報不雅 所以就大驚咁報

Road bike用盡gear可以8-90不過香港啲路咁垃圾冇乜人夠膽全去

蘋果報既係24歲

咁真係好慘
齊裝都死

唉 好撚sad

咁都死 有冇咁廢呀

我rb 70k up

唔係點做記者呀

真係咁快?未去過
印象中我踩RB落馬料水條隊道先得4x

一定黑警殺的

聲音剎車
落斜會炒過對面線
真係無得頂

內文寫全套裝備
應該有埋頭盔？

香港D斜路咁多灣，好少有又直又斜
行到80已經玩命
利申:最快試過衝73已經淆淆地

以前試過滑板衝斜，諗起都覺得危險

痴撚線

炒起上黎真係 brake 都無用

藍屍 低死
黃屍 rip

摺車都落到6x
真係玩命

架車離左地真係點 brake 都無用

黑警做

樓上有人話上到60

大把斜路你夠膽既話60都應該輕鬆上到

今日跑步經過好似見到依班人，如果個女踩pinarello , 應該就9成9 係佢， RIP

好彩不嬲唔睬單車

有頭盔應該斷頸

帶包下巴嘅頭盔丫
保到頭破相都仆街

揸26經驗
前後車一齊炒
我帶全盔頭面無事
前車半盔斷下巴骨
無咗十二隻牙面6寸疤
醫1年整容2年瘦20kg
前後用咗三年過百萬醫

已改26

架車貴先易出事，車身輕速度快，駕駛者駕馭唔到就會出事

blocked

最多燒框燒碟, 點解會爆呔

好撚驚 又怕煞車會翻車

多謝比正皮我既人

嘩屌

直情死過翻生

細個高速落斜放雙手

咁大穫

閱讀零分

狗會殺人呢一樣可能唔可以排除但係唔可以blame晒去佢地度 咁做只會令我哋公信力降低

唉 諗起我有個朋友
都係玩單車頭撞地過身

你戴邊種全盔。係咪電單車嗰D

你26經驗係電單車?

呢的位 落斜 開到半架車咁快

隨時5-60 咁飛出去.... 唉

山路真係要小心 eip

有用護膝，又點會冇盔
差在係唔係fit size

玩命
我覺得踩下吐公已經夠
話就話假期多人
其實啲人最多十幾二十速
就算炒車好多都係擦損/爆缸
一係就夜晚78點踩少人好多
係特別小心船灣水壩落鈄一定要落車推
香港啲路灣位太多
架車咁快就算技術好有啲野都講唔埋

近沙田公園有段斜路出事到直頭講明要落車推

你有hans就係
full face都冇用，斷頸

D 路咁撚爛都咁快

諗起最接近死亡嘅幾次都係踩緊單車

真係危險

大尾篤大壩落斜個位嘛

要好小心
要衝去新娘潭衝都幾正，D路算靚，同埋D灣唔急；65無難度

塞車都算，有啲人仲會瘋狂 cut 線，又無啦啦 u turn

上哂gear都死
死神搵你真係無得避

個個位冇預人衝落去
set 哂欄杆仲衝

block多件扮嘢垃圾

又捉到一隻

以前都試過落斜抄單車，人體真係好脆弱，一起身成身痛到仆街，已經唔係快，抄車既衝擊真係唔好睇少。

你用碟煞就無呢個問題

傳統v brake C夾 鋁框就有機會長brake 發熱
然後熱到爆呔

你個名好正

都係好後生嘅

踩單車真係要小心，安全至上

我知會燒框, 但鋁框同carbon框會熱到令條呔爆?
真心唔知

你知唔知裝備撚係點解？

我而家過大圍大埔果幾條隧道，都係唔落break
因為上斜慳力

果d隧道都傷唔少人

要勁小心隨時有盲毛過線，或者前車無啦啦閘埋嚟

會

船灣水霸斜路真係傷亡慘重

你長brake住條軡會發熱
對框超㷫手
之後會傳落條呔道
條呔好似氣球咁
一熱咪會漲，漲到無得再漲就會爆

就係撞欄死
四個轆撞欄 會卸左道力
兩個轆撞欄=撞硬物

同FD落飛鵝山，唔停落到底，到底之後佢條呔大大聲漏氣

摸左條鋁框一下，熱到即刻縮手，我諗係太高溫令內呔爆左

唔係好多人行㗎咩

屌你

從前大壩尾去副壩未封仲多人翻

唔跳車？

我終於明咩叫「突然失控」

張的單車突然失控越過對面行車線
啫係駕駛者控制唔到㗎車

btw rip

我覺得似斷肋骨+內出血

喃嘸阿彌陀佛

自膠 頭部重創

其實好難
我波波->茶水站，人山人海
全程brake under 25-30km/h
都冇事

好撚多人照衝

大家唔好推人尾，落斜請收油。

科學園兩條隧道意外率應該都好高

伯母

成日都講公路單車真係好危險

果到好鈄
落brake都要拖brake
死踩都會出事

喺果段見過有個女仔應該斷左隻腳，
嗌到好淒厲，經過果時嚇到鳩都縮左縮
果一次之後，踩車既話，落任何斜路都一定靠左慢慢落

ps見已經有人喺度幫手，所以冇停底幫手

都係，同埋科學園對出條直路，
唔知做乜啲人好中意果個位急停/突然調頭

唔好跟喺佢後面啊

呢d碟煞都搞唔掂
煞煞下隻brake會無力

下面會有人等你

因為隻碟都overheat

太高速
如果調較得唔好
車轆會震
就控制唔到平衡

我最近都o係馬鞍山路既單車徑炒車插水, o個下感覺踢倒粒石仔, 然後成個人插水, 成隻手爆肛爆到白色分泌物都必哂出來, 攪左成個月個傷口都未好返哂

明明o個條單車路仲平過輪椅路, 都炒到要睇成皮野醫生

其實單車真係好危險,唔係要做外賣仔,真係唔想踩

踩單車使唔使考牌

好多人踩到好狂

啲人好鍾意喺嗰條路到full speed衝落山

利申：有行開個條路

果條路勁斜

R.I.P

垃圾方向報

亞公落斜S完就即刻U，應該冇留意到突然U，所以收唔切直炒。單車唔同46，唔係話收就收。
RIP
早排先踩完，真係好急好彎，所以都冇再去練。

U彎完收唔切仲會衝出大馬路

full gear但頭落地先真係
RIP

落斜慢唔緊要，最緊要安全

RIP
落斜真係好危險 細個試過落緊斜煞一煞差啲成個人飛出去

跳車要練過先做到
正常張櫈會set到腰位
要一下跨過唔係咁易

我間唔中都揸車行果條路，我自己揸車都要印住個break落斜

喺嗰條車路踩單車， 就係玩衝落山

要戴有mips嘅頭盔

好明顯記者唔識野見少少裝備就話FULL GEAR
佢連套甲都無點FULL GEAR 只可以話唔係零gear
越野單車D人就真係FULL GEAR

rb就唔洗石仔, 碌過駁口位都可以炒, mtb照計就唔會咁

落斜轉彎唔係咁易
假日車手對單車唔認識又無技術
就唔好特登走去挑戰落大斜既路

用後煞唔可以一下子太大力 會容易跣軚
單靠後煞 制動力又有限
用埋前煞大力煞就要識重心向後移 唔係就容易拋出車
但落斜+轉彎又唔可以將重心後移太多
壓唔實車頭之餘同埋對手拉直左 更加轉唔到彎

正確係應該要一早控制車速收慢
攞定外彎條線 壓低重心 壓實車頭 高低腳轉出

由意識到入唔切彎到撞應該一兩秒時間
嗰刻判斷跳會仲傷

都係新車加新路累事 錯判晒

同埋踩香港單車徑好危險
會有大落斜後90度入彎或者過路處嘅危險設計
以前仲有石屎柱 唔知炒翻過幾多人
踩馬路反而比較安全（唔同車爭路的話）

尤其係RB個D頭盔好輕好薄
高速撼柱戴個D頭盔死緊

上次戴FULL FACE跌撚左落山個頭撼石頭
個FULL FACE都只係lip左少少

落斜真係要brake, 咪貪快。 冇事就冇事，有事就88.

mk 踩落斜以為好型 好chill 好享受青春

我自己無踩過嗰條
不過我有踩斜路
我自己鐘意上斜嗰種成功感多於落斜
落斜我會收住落

都係炒過一次先brake住落
冇人教加自己蠢

見親啲rb 踩大山
大部分落斜都以為自己車手上身
推私家車

我係炒過兩次
每次下巴都聯左7針

唔上斜點落斜呢？

我都試過雨天地下好濕全速落大埔唔知邊個斜，再加個剎掣壞左，最尾係失控飛起翻幾轉推埋牆
個人係咁打轉果陣一片空白
但結果只係膝頭損左塊皮同有啲痛痛地
果陣覺得冇乜特別，以為單車炒車可以有幾勁姐
而家睇返好多單車自炒死左既新聞先覺得原來死亡曾經同我好近

仲有好多唔同既意外都令我事後諗返有同感

我細個兩條都係全速踩，嗰陣真係唔識驚

唔係山路，應該係普通公路
個條路都好多人練車

有分貴賤 跳樓死都講埋咩價位入啦

回覆已收到1000+的評分

係。。。
我嗰次護到頭護到眼但咀入面縫咗8針
個幾兩個月都食得唔好

有一段時間落入何斜都驚 只敢由頭拖到尾
以前踩外地由山腰落到山腳都係踩盡

我試過一次, 落完斜先驚覺個彎太窄, 但個速度太快, 技術上要局住越過對面線先入到彎
嗰陣踩緊馬路, 好彩無對頭車, 如果唔係我死撚咗
嗰次之後以後唔敢人生流流長仲有好多女要屌

師姐RIP

如果rb落斜無避震入坑有石就係咁先

哇屌, 佢爭啲就收皮

試過鹿頸出番大尾篤 果條斜路 隔離仲有架旅遊巴平排

試過一次執番條命 以後都唔會再踩

rip.
可能係控制唔到落斜速度.
加埋個急彎就出事.

係咪得我落斜會落車推

有次轉急落斜位
轉唔切，急停，差少少個人飛落前面個大坑到
之後我淨係踩平路（慢慢踩個隻

中學呢頭學識踩單車呢頭就飛落斜，點時真係唔識死
而家一定break 住落

Brake 自膠

26歲 屋企人實崩潰都似 RIP

試過出西貢條公路側邊勁窄o既行人路落斜，公路係對頭車，開得好快。全程好集中，唔小心踩出少少落公路就係係咁先，諗返都一額汗。

記得落斜brake後面，見d on9 brake前面成架車後面枱起

睇樓上有位巴打話毀容
真心恐怖過死
屋企人又唔會俾成百萬你整容
同埋皮膚既野,唔同骨既野
整容頂多幫你正常DD,但近睇都會係醜
有冇咩GEAR係防止臉部擦傷?

啱啱先0gear 踩完公路....

果2條隧道本身唔難踩, 麻煩在堆jojo

咩係追餅?

以前大尾篤果條斜會直衝 喺個窿度衝出去
果度死過人之後而家自己踩就會剎停慢慢落
同人踩就會落車推

推

好大機會落斜太快 㩒錯前brake
會即刻反車飛個人出去
RIP

利申：台灣環島踩車冇死到

RIP :(

山路 落斜 仲要轉灣
一定要break住落慢一慢
預隨時會炒 (其實踩單車隨時都要)

封鎖原因：on9

咁癲架咩 基本上 山路坐車見到單車我都替佢地驚
你話路權係一件事
你踩市區 隨時單車唔使塞車仲行得快過車
山路d馬路咁窄 其實都唔太明佢地咩心態
俾我可能寧願踩行人路 (如有)

聽到 呀。。呀。。呀。。。。呀～～～～～～～

記得中學雞時有次租單車踩
條斜鬼死咁長部車越落越快 見唔對路諗住踩BREAK
屌 點知部車前後BREAK同平時踩開既唔同 心急煞撚左前BREAK
成個人子彈咁飛左三四米
之後成個人個身散哂咁 個頭又暈又痛
想起身又平衡唔到 坐左係路邊成個鐘先企得起身
哥次真係差D以為自己會死 之後無再踩單車

屌你老母呀我

其實正常剎車前後brake比例係幾多?

點解可以咁撚憨鳩

我都落斜炒過，個brake 神神地，撞埋路邊石壆，個人向前打左個闗斗，好彩淨係界損手指
咩裝都無

如果中石，架車應該係片出去，會瞓車掃住去，但依家講直撞。

個 Break 出事都有可能

不如果真係 Break 出事，瞓車好過直炒。

好神技

大學踩新浪潭落斜
好似按錯brake
成個人飛起凌空撻落地
左係車路右係山坡
咁岩跌番落中間行人路
如果唔係可能死撚左
單車落斜好撚危險
我炒完呢鑊一年後大學有個環島單車活動
過左柴灣後啲斜路長到痴撚線
我全程落車推
唔敢再踩

香港根本唔適合單車 電單車生存

右左右左咁落

利申 我架單車右手係後碌 剎大力d

我認知係後剎用力多過前剎
力度可能73咁
但聽過有人話調轉

可能brake前唔brake後，架車打筋斗

on9先淨brake後

on9仔

係咁畀腳加速衝，多數落長直路斜
落彎仲追餅嘅話，一係你想死，二係個彎弧度細

全速落斜速度不下於揸車

一炒車係比想像中易死人 rip

隻手比力係應該後剎大過前剎
而因為前剎應啲
所以最後剎車力度就會前後都差唔多

係嘅 要用力踩腳踏young 個人出去

有印象以黎落斜都會brake住咁落
唔知係咪自己想像到果種痛，知道自己技術一有咩意外就bandle唔到

係，前後一齊brake係最安全

落斜夠膽全速，唔駛咁勇...

老實講唔認同 因為試過幾次都係咁救左自己
落急斜剎車線斷左理應立即就要用力比腳踏將自己撐出去
過程一秒都唔洗 pat pat 落地再最多向前碌幾個圈
一定唔會夠你直接撞落牆傷
btw 後面有人跟得貼就會炒埋一舊 但有慣性都還好 好過撞牆

入坑炒

唔係跨過wo 我諗係地應該理解錯晒

亞公角山路太撚斜...

剎車線斷左?

係 通常突然剎唔到制都係因為咁 架單車冇好好保養 氧化左就會斷

我只係嗰刻判斷
感覺上自己會跳唔切
下次（雖然唔想有下次）會隨時準備咁做

其實有啲人安全意識真係好差，
幾年前見過，馬鞍山單車公園附近有個落斜位，
有個女仔落斜， 唔落break唔落腳，
仲要落到一半，大力樓呔成個人反哂車，
反完車之後再坐係路中心睇自己咩事 睇成十幾秒，
而後面仲有好多人衝緊落去。

btw 有位師兄講得啱 要練習 主要要練主動仆街嘅決心 同埋如果後面有車群跟住都會影響判斷

主動練仆個人唔傷荷包都好傷

無料學人踩

拎架廢廢地嘅車平路踩都練到架喇 其實唔係車速唔係好快你會發覺會腳落地再慣性跑幾下
快就會patpat 落地係咁碌

踩馬路就安全？
隨時會有馬路炸彈

Rip 一路好走

我會brake後先，再brake前。 落斜兩邊一黎就同時brake有機會跣軚。

呢D意外只會更多

宜家都見電板車係單車徑飛車。 三四十咁去。遅D仲話合法。 假日沙田去大埔同p牌假日司機一樣。你技術好都無用

保護自己買個MIPS頭盔。

任何時候都應該先brake後面la
條路一唔平高速brake前後架車會即跳
而且無倒後鏡後面有冇野飛緊埋黎都唔知
除非去到brake盡後面都減唔到

RIP
我都試過零gear 自炒高速落斜轉唔切灣直撞落牆 個人反撚左幾個圈 膝頭同手踭永久留疤
但係止一止血就繼續踩埋來回 諗起都癲

天炒你, 猶可違 ; 自己炒, 不可活。

會唔會全裝公路單車 扣住腳跳唔到 好似麥明詩仆街咁？

係最少5-60 試過平路追 爆到40都追唔到 佢仲可以扭上70 合法會死好多人

係 所以要習慣預留時間比自己反應

以前都試過落急斜失控，握住把柄左右陣，個心慌到死，最後好在有大直路冇障礙，炒左係地下，都要拐下拐下坐一陣先返屋企

自己揸車唔算快
都要行到好近先睇到地表有凹凸不平
都停唔切

單車落波加速快 剎車慢
去到先見到地表不平真係好危險

實有車手會衝出黎屌我
利申：我是廢物

想當年台灣環島壽卡咩都踏曬 衝落山 都無帶
諗返都覺得cls🤦🏻‍♂️

中學踩單車返學，踩左5年，未試過炒車。有平路，有落山長斜路，入隧道斜路，踩到有人車合一感覺。

最驚落雨天踩車，要踩得好穩，落斜更加唔敢快，輕剎後轆都有機會跣軚。

車手先唔會屌, 大把職業單車手試過炒車重傷甚至冇命
你唔係職業, 落山更加冇需要攞線同剎車時間攞到極限

諗起幾年前冇裝備踩夜車，入西貢大馬路見冇車，落條大斜路，按盡個剎車掣都停唔到架車 如果有咩意外炒車實死得好慘

玩呢啲真係要好撚大膽先到，我單車徑落斜都會手心出汗

我成日覺得香港踩公路車係玩命

唔知果位巴打有無著LOCK鞋
如果著LOCK鞋咁快咁急要跳都幾難

前日嗰頭行過都見唔少單車友行斜

女仔 應該普通同frd 踩咁

其實我覺得主要係個姿勢問題 落斜個頭向下傾果關鍵幾秒反應唔切 真係唔死都一身散

沙田博物館落隧道嗰個閪位。。。

當場飛出嚟

藍定黃先

好奇你點解炒過一次都未知驚？

5000幾都拎黎扔 陰尻功

踩得亞公角山路都唔會係假日jojo
應該上齊lock

我講上面果位巴打

有冇常識呀
係咪戴晒最top既gear, 比架大貨車撞都冇事呀 ?

咁点？

你老母個臭閪都係五毛 cls

香港地玩馬路 不嬲都玩唔過

巴打岩呀，完全為上
我試過rb踩林錦公路，凌晨兩點幾衝落山，速度太快剎唔到車成個人飛咗出去，最後瞓咗十幾日醫院

人命有貴賤之分
失業嘅咪唔使理囉
iBanker咪好可惜囉

好多人踩開平路 20km/h , 唔知道駕車上左4、50km/h操控係唔同左
同埋落斜係有技巧，重心要後移，用雙膝要夾實駕車，轉彎要相反方向推先訓得到落個彎
直路時可以坐直d 增加風阻減速，彎前要減左速先好入彎
d 風吹到流眼淚都唔好抹，專注路面直到落完斜先抹
上斜果陣要順便望埋回程落斜的路面有冇凹凸沙石
利申踩單車多年，試過由山頂馬己仙峽道劈落花園道，嚇到屎都賴埋

落斜拖Break是常識吧，揸汽車落斜都要拖啦何況單車零保護，班單車撚著哂裝備自以為好掂，查實幾星期weekend先踏一次公路，危機意識低，單車技術、車上應變能力又差，我踏咗廿幾年車都唔會由得部車去哂。唔係講事主，事主RIP。

香港踩街真係好危險

我都試過RB踩林錦公路同荃錦公路上大帽山
林錦公路一到水泥廠啲路就好閪，又凹又凸，落又太斜收唔切掣飛咗去隔離線，好撚彩冇對頭車
之後就上完大帽山荃錦公路走，今次醒水慢慢落，停埋一二邊等對碌同埋剎車邊散熱，不過有啲位唔熟路差啲飛咗個隔離線而且差唔多到荃灣站都幾多燈位
利申:jojo級

女人揸車

以前住丹麥踩單車代步
返到嚟真係踩到躁
啲師奶轉灣急停落車全部唔撚打手勢

因為咁先有班人睇

係 佢小驚姐

其實個度有幾斜，無咩印象

就算唔係五毛 咁樣單單打打 都只係一個博注意既小醜

sad

跳車可能死唔去

據悉，張為獨女。佢父母一定好傷心

踩得馬路唔係預左咁？

亞公角都算幾斜下
平均9%左右
無操開肯定上唔到

記得有次科學園嗰2條斜路，煞掣煞咗前brake，成個人連單車凌空轉圈跌落地，好彩冇傷到個頭係成身都又損又流血，自始見到斜路就一定推車。

往大埔方向單車徑 就到科學園果時有條斜路
見過有個女人用部四轆落斜都可以炒車仆低
佢個輔助轆落左啲去水個坑到 少少凹凸就炒左

覆5毛做乜 班傻閪冇人理就收皮

佢手車嘅問題

女人揸車/踩車就係咁

點解咁多人未BLOCK佢???

又係已BLOCK既人 5毛回POST真係好快

落斜㩒住個前後brake去啦 唉...

26歲應該9成係手足
RIP

講出嚟特別威？

踩單車都可以死人

推 抗爭Mind Map #香港自治法 #國際戰線 #光復香港時代革命 #移民走資 #黃色經濟圈 #一國兩制已死

呢次真係要教育所有人著好裝哂先好行動

炒到咁樣真係好不幸

有冇少埋右？打錯字就返屋企含撚啦柒頭

男人唔好掂女人

請問你係咪黑人主義？

全副裝備之餘仲要限制車速
衝力大既幾多防具都一樣保你唔到

RIP

唔好意思想借個位，大家唔好唔記得呢單猛料：

幫手推（我P推唔郁）！

但落斜呢家嘢真係好危險

細個癲癲地唔怕死同D FD玩山路落斜, 又嚇又唔敢SAY NO
最尾炒到爆哂肛, 依家見到少少斜都落車行

希望大家都安全為上

屌唔係問題，但得個屌唔收油係乜班玩法。比你班撚屌，從後搞到炒車2次

改去投票咪無事囉

RIP
大家記住上斜鬥快 落斜鬥慢

road bike撚表示，落斜每分每秒都要睇住條路，仲要好撚專心
D閪路凹撚左又有、路中間隨時又有渠蓋、路邊又可能有雨水渠蓋、地下又可能有石仔

落完一轉陌生斜路，成手都係冷汗獅子亭、西沙落西貢、落黃石、大嶼山d斜路最撚恐怖次次踩都覺得玩緊命

識死者 可以話你聽 唔係

落斜真係要好撚專心
一個唔小心車速太快入彎
真係好易左去對面線
上年踩武嶺
落山個時去到清境
已經覺得對眼focus到累
要停埋一邊比對眼抖抖

落完都會思考人生，係自己驚死定係專注力出問題

完全想像唔到F1賽車撚、花式飛機撚點應付個種壓力

而家zipp new 303 行低壓
岩曬香港

亞公角定馬郊難d

馬郊再斜d

點解唔禁住個break?

禁 放 禁 放 人手abs

點樣可以踩到撞死....落斜路?

好簡單，只要頸部食曬衝擊力，有頭盔都死

會過熱

90度入彎 唔知以為個個都識飄移入彎 成日都差啲撞柱

26歲獨女呀冇陰功

落車，前剎會應過平路，要小心

重有一堆冇block啦

你講出嚟我講出嚟又好威?jm9?

應該炒到飛起，再跌返落地，好傷，同比車撞差唔多

Rip

佢男友唔知會唔會負少少責任？話哂獨女